不停掃貨\外資月斥500億掃A股 最愛大消費

外資買入A股熱情有增無減。北向資金昨日淨流入41.92億元（人民幣，下同），並已連續四日淨流入，本月已淨流入495.17億元；值得注意的是，自3月24日A股從海外衝擊中逐漸恢復，至昨日北向資金已淨買入883.33億元，且為持續10周。分析指，外資配置A股希望規避疫情風險及分享中國高速發展的紅利，持續流入已是一種趨勢，而外資加倉的A股核心資產個股估值已大幅上升。\大公報記者 王芳凝

此外，深交所昨日對華測檢測、美的集團、索菲亞、泰格醫藥發出外資持股預警，是歷史首次同時對4股預警。披露信息顯示，截至27日收盤，上述4股總境外持股比例均超過26%的預警線。據相關規定，所有境外投資者對單一上市公司的A股持股比例總和，不得超過該上市公司股份總股份數的30%。實際操作中，外資持股比例達26%視為警戒點，28%則暫停外資購買。

外資持A股規模約2萬億

英大證券首席經濟學家李大霄表示，受國內加大金融開放力度的影響，近期外資開始加速流入A股，目前A股的低估值、成長性以及避險屬性在全球資本市場凸顯。

外資青睞哪些板塊呢？總體來看，外資偏好業績優良的白馬股，大消費依然是首選。東方財富數據顯示，近5日（截至5月27日），北向資金增持行業板塊排行最高的三個行業是家電行業、保險、醫藥製造；同期，外資持股市值中排行前五的分別是──中國平安、寧德時代、格力電器、海爾智家、美的集團，市值分別為11.65億、9.54億、7.38億、5.79億及5.01億。

談及未來外資走向，西南證券研報顯示，自2016年中國資本市場開始全面對外開放以來，外資逐步獲取了資本市場部分的定價話語權。未來優質資產與劣質資產的價格差異會更加明顯，外資在A股持股額度將快速增長。當前A股外資持股規模約在2萬億左右，如果保持過去5年的增長速度不變，未來5年外資持股規模（包括合格境外機構投資者QFII、人民幣合格境外機構投資者RQFII、北上資金）有望上升到4萬億，實現翻番。

長城證券預計，外資的大規模淨流入可能需要等到MSCI再次公布A股的擴容計劃，同時需要金融市場的對外開放程度進一步提升。外資中科技成長行業的佔比仍將邊際提升。國內需求仍待進一步恢復，新基建、老基建將持續加碼，在此背景下，外資仍將沿科技成長和大消費這兩條主線穩步流入。

對於投資者可否跟隨外資方向，業內人士提醒，外資大舉加倉的A股核心資產個股估值已大幅上升，建議投資者不要盲目跟着外資操作，應當學習外資的價值投資方法。且目前疫情對全球經濟的影響仍在進一步發酵，國際地緣政治不決定性增強，致使短期匯率承壓，如果匯率持續疲弱無疑將打擊外資進入中國市場的積極性，建議投資者保持防禦姿態收縮戰線，短期謹慎追高避免不必要的損失。

科技成長股佔比料續升

大市方面，滬綜指昨日收升0.33%，報2846.22點；深成指收跌0.27%，報10653.49。

另外，針對金融委將於近期推11條金融改革措施。深交所理事長王建軍坦言，未來隨着資本市場改革推進，證券行業將加速形成差異化發展格局。

配置方面，海通證券建議關注大消費領域及國產替代為主的科技股，後續資源類個股也有望上漲。

連登仔：傻的嗎？假外資，全部都係國家隊